<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xml" href="https://impramine.github.io/feed.xslt.xml"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.2.1">Jekyll</generator><link href="https://impramine.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://impramine.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-12-10T13:08:52+05:00</updated><id>https://impramine.github.io/</id><title type="html">Кафедра общей хирургии №1</title><subtitle>Кафедра общей хирургии №1 ПГМУ им. академика Е.А. Вагнера</subtitle><entry><title type="html">Образование и карьера-2018</title><link href="https://impramine.github.io/blog/welcome-to-massively-the-jekyll-theme/" rel="alternate" type="text/html" title="Образование и карьера-2018" /><published>2018-01-21T00:00:00+05:00</published><updated>2018-01-21T00:00:00+05:00</updated><id>https://impramine.github.io/blog/welcome-to-massively-the-jekyll-theme</id><content type="html" xml:base="https://impramine.github.io/blog/welcome-to-massively-the-jekyll-theme/">&lt;p&gt;С 18.01 по 21.01 в выставочном центре «Пермская ярмарка» прошла 19-я межрегиональная выставка «Образование и карьера». &lt;strong&gt;Кафедра общей хирургии №1 представила свою разработку — лапароскопический тренажер&lt;/strong&gt;, созданный руками студентов-кружковцев в специализированной медико-фармацевтической лаборатории Пермского государственного медицинского университета им. ак. Е.А. Вагнера.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не секрет, что хирургия через троакарные доступы, размером от 5 до 15 мм обретает все большую популярность, однако хирург нуждается в специализированном обучении навыкам работы с лапароскопическим инструментом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Студенты, преподаватели кафедры общей хирургии №1 демонстрировали практические навыки и инновационные технологии. А также любой участник выставки мог попробовать себя в роли эндоскопического хирурга и выполнить простейшую и наиболее важную манипуляцию — завязать узел! За все время выставки наш стенд посетило более 500 заинтересованных молодых людей, которые, мы надеемся, посвятят себя такой важной профессии — хирургии!&lt;/p&gt;</content><summary type="html">Сотрудники кафедры и активные студенты СНК приняли участие в работы ярмарки</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://impramine.github.io/images/img_6364.jpg" /></entry></feed>
