<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Кафедра общей хирургии №1</title>
    <link>https://impramine.github.io/</link>
    <description>Recent content on Кафедра общей хирургии №1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language><atom:link href="https://impramine.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Воспитательная работа кафедры</title>
      <link>https://impramine.github.io/work/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 17:54:55 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://impramine.github.io/work/</guid>
      <description>Воспитательная работа Воспитательная работа – это органическая часть учебно-воспитательного процесса вуза, направленная на реализацию задач формирования и развития культуры личности будущих специалистов.
Цель воспитательной работы: обеспечение саморазвития, самосовершенствования и самореализации личности студента в образовательном пространстве университета на основе актуализации духовно-нравственных, интеллектуальных, культурных, этических и деонтологических ценностей, в проекции на выполнение активной гражданской роли и конкурентоспособности на рынке труда и понимание недопустимости нарушения правил и норм поведения врача.
Способ достижения цели: профессионально-психологическое формирование личности будущего специалиста, имеющего высокий морально-этический уровень и умеющего управлять своим интеллектуальным потенциалом при решении практических задач в области здравоохранения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Файлы</title>
      <link>https://impramine.github.io/materials/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 15:28:24 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://impramine.github.io/materials/</guid>
      <description>Основная и дополнительная литература для подготовки к занятиям. Все материалы представлены в ознакомительном виде. Все ССЫЛКИ кликабельные.
  В данном разделе ПО ССЫЛКЕ собрана основная литература для подготовки к занятиям студентам 1 курса по предмету «Основы общего ухода за больными». Включает в себя методические разработки кафедры, нормативно-правовые документы, а также ссылки на источники по теме.
   В данном разделе ПО ССЫЛКЕ представлена информация для подготовки к занятиям для студентов 2 курса по предмету «Основы сестринского дела в хирургии».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Основные публикации</title>
      <link>https://impramine.github.io/references/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 22:32:09 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://impramine.github.io/references/</guid>
      <description>Самарцев,&amp;#32;Гаврилов,&amp;#32;Кузнецова,&amp;#32;Паршаков&amp;#32;&amp;amp;&amp;#32;Сидоренко(2018)Самарцев,&amp;#32;В.,&amp;#32;Гаврилов,&amp;#32;В.,&amp;#32;Кузнецова,&amp;#32;М.,&amp;#32;Паршаков,&amp;#32;А.&amp;#32;&amp;amp;&amp;#32;Сидоренко,&amp;#32;А.&amp;#32;(2018).&amp;#32;HERNIAEXPERT.&amp;#32;Retrieved from&amp;#32;https://elibrary.ru/item.asp?id=39317030Самарцев,&amp;#32;Гаврилов&amp;#32;&amp;amp;&amp;#32;Сидоренко(2019)Самарцев,&amp;#32;В.,&amp;#32;Гаврилов,&amp;#32;В.&amp;#32;&amp;amp;&amp;#32;Сидоренко,&amp;#32;А.&amp;#32;(2019).&amp;#32;БИОЭТИКА И НЕЙРОСЕТЕВЫЕ ТЕХНОЛОГИИ В КОМПЛЕКСНОМ ЛЕЧЕНИИ ОСТРОГО ПАНКРЕАТИТА.В сборнике: Современный мир, актуальные вопросы биоэтики, молекулярной и персонализированной медицины Сборник материалов Международного евро-азиатского конгресса по вопросам биоэтики, молекулярной и персонализированной медицины &amp;#34;Biomed-inn-2019&amp;#34;. Под редакцией И.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сотрудники кафедры общей хирургии №1</title>
      <link>https://impramine.github.io/sotrudniki/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 21:18:31 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://impramine.github.io/sotrudniki/</guid>
      <description>Сотрудники кафедры общей хирургии №1 Самарцев Владимир Аркадьевич  заведующий кафедрой общей хирургии №1 ФГБОУ ВО ПГМУ им. академика Е.А. Вагнера Минздрава РФ, доктор медицинских наук, профессор; заместитель главного врача по хирургической помощи ГАУЗ ПК ГКБ №4.
Председатель Пермского краевого Общества хирургов и регионального отделения Российского Общества Хирургов; председатель Пермского отделения общества колопроктологов и хирургов гастроэнтерологов, член правления Российского общества герниологов, РОЭХ. Член редколлегии журнала «Хирургическая практика», «Саратовский медицинский журнал», «Российский журнал Биомеханики».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>История кафедры</title>
      <link>https://impramine.github.io/about/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jan 2021 17:41:43 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://impramine.github.io/about/</guid>
      <description>Кафедра общей хирургии №1 основана 24 ноября 1920 года
Заведуюший кафедрой: профессор, д.м.н., Самарцев Владимир Аркадьевич
Медицинский факультет Пермского университета был открыт в 1916 году. Однако, революция, гражданская война и связанные с этим большие перемены в обществе привели к тому, что общую хирургию на медицинском факультете стали изучать лишь в 1920 году. Первым заведующим кафедрой был профессор Деревенко Владимир Николаевич и кафедра тогда называлась «Хирургической патологии с десмургией и механургией». В последующем, заведовали этой кафедрой профессора Терещенков Николай Михайлович в течение 1923-1925 гг.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
